{
  "info": {
    "subject":"Computer",
    "title":"计算机应用基础",
    "name": "天津市专升本2010数学真题及答案",
    "choice":[{
      "question":"计算机发展阶段的划分标志是",
      "options":["操作系统","运算速度","电子元器件","程序设计语言"],
      "answer":"C",
      "":""
    },{
      "question":"计算机最初的用途是",
      "options":["实时控制","人工智能","科学计算","计算机辅助教学"],
      "answer":"C",
      "":""
    },{
      "question":"二进制数1011对应的十进制数为",
      "options":["10","11","12","13"],
      "answer":"B",
      "":""
    },{
      "question":"在计算机中存储一个汉字需",
      "options":["1个字节","2个字节","3个字节","4个字节"],
      "answer":"B",
      "":""
    },{
      "question":"CPU要访问硬盘数据，需首先将其加载到",
      "options":["运算器中","ROM中","控制器中","RAM中"],
      "answer":"D",
      "":""
    }],
    "choices":[{
      "question":"操作系统的管理功能主要包括",
      "options":["存储管理","CPU管理","设备管理","作业管理","文件管理"],
      "answer":["A","B","C","D","E"],
      "":""
    },{
      "question":"以下属于输出设备的是",
      "options":["扫描仪","绘图仪","打印机","显示器","手写板"],
      "answer":["B","C","D"],
      "":""
    },{
      "question":"计算机的系统总线包括",
      "options":["PCI总线","ISA总线","控制总线","数据总线","地址总线"],
      "answer":["C","D","E"],
      "":""
    },{
      "question":"在Windows XP中，以下属于文件属性的是",
      "options":["存档","只读","显示","压缩","隐藏"],
      "answer":["A","B","D","E"],
      "":""
    },{
      "question":"在Windows XP中，以下能将已选定的文件删除到回收站的操作是",
      "options":["按Delete键","按组合键Ctrl+Delete","按组合键Shift+Delete","按组合键Alt+Delete","单击鼠标右键，执行“删除”命令"],
      "answer":["A","E"],
      "":""
    }],
    "blank":[{
      "question":"计算机能直接执行_语言程序。",
      "answer":"机器",
      "":""
    },{
      "question":"计算机指令一般由_和_两部分组成。",
      "answer":["操作码","操作数"],
      "":""
    },{
      "question":"计算机软件主要分为_软件和_软件。",
      "answer":["系统","应用"],
      "":""
    },{
      "question":"在Windows XP中，桌面背景的位置包括居中、_和_。",
      "answer":["平铺","拉伸"],
      "":""
    },{
      "question":"在Windows XP中，_程序可用于删除磁盘中的一些废弃文件或文件夹。",
      "answer":"磁盘清理",
      "":""
    }]
  }
}